[我討厭槍]數千師生上街促槍管 斥特朗普可恥

【佛州槍擊案】
美國佛州校園槍擊案後三天，數千師生及家長上街促實行槍械管制，有生還學生直指總統特朗普及政客可恥，為了全國步槍協會（NRA）千萬獻金犧牲學生；社運及教育團體更發動師生於3月及4月罷課、靜坐，向政府施壓。

前日佛州勞德代爾堡及聖彼得堡都有反槍械遊行，人群高舉「馬上行動」、「別讓我朋友死去」的牌子，又揚言以選票將政客踢走。多名生還學生上台發言，18歲女生岡薩雷斯激動地說：「所有收過NRA捐獻的政客，你們可恥！」她續說：「若總統敢在我面前說事件是不幸悲劇，對此無計可施，我樂意反問：到底他收了全國步槍協會多少錢？」她隨即引述NRA在特朗普競選時出了3,000萬美元（2.34億港元）支持他。

她誓言：「我們要成為最後一宗大規模槍擊案，我們要改變法例！」發言後她向記者補充：「人民應否有權擁有自動武器與政治無關，而是生死攸關，別再推說是政治問題。」
就特朗普在網上指鄰里未察覺克魯茲有問題，岡薩雷斯駁斥說自他初中時其母及鄰舍已多次向當局通報。

特朗普前日改將責任推向奧巴馬和民主黨，指他們控制國會兩院時亦不想推行槍管；事實奧巴馬政府僅有4個月時間控制兩院。
美聯社/法新社

點解永遠左膠大報對有細路/青年支持自己立場就會覺得係好大件事咁

從來都反槍姐嘛 話知佢得個乞兒撐

咁撚憎槍黎香港住囉
無槍無校園槍擊呀
美國有槍咁危險俾香港人受啦